屢遭義工遞五星旗干擾 中國馬拉松跑手「失金」

第一名義工（左二）闖入跑道，試圖將五星紅旗遞給何引麗（右）。

第二名義工（中）將旗幟塞向何引麗（右）。

最終肯尼亞選手奪冠。

江蘇蘇州國際馬拉松比賽於周日（18日）舉行，中國選手何引麗失卻金牌，但讓她落敗的不是來自肯尼亞的勁敵，而是因為在比賽途中屢遭義工闖入跑道，要求她接過手上的五星紅旗，致使其跑步節奏受到干擾，最終以5秒之差屈居亞軍。事件隨後成為網民熱話，並紛紛留言怒罵涉事義工「腦子進水了吧」、「氣死人了」。

從比賽畫面可見，當賽事進入最後500米時，何引麗與肯尼亞選手在跑道上互不相讓，突然場邊一名義工向何遞上旗幟，她未有理會繼續跑；不料隨後又有另一名義工又遞上五星紅旗，何無奈下接過旗幟，但2次干擾，令其被對手拉開距離，最終失去奪金機會。

內地媒體指出，馬拉松是一項耗時長、對體力消耗巨大的運動，在最後衝刺階段，跑手恨不得身上甚麼都沒有，此時哪怕是一毫克的重量都是負擔，接旗亦會造成分神和瞬時降速，或許是她未能奪冠的原因。報道又指，即使要讓運動員手持旗幟，也應該是在通過終點或頒獎之時，在比賽還在進行時遞旗，不但影響體育賽場秩序，亦干擾運動員的競技狀態，主辦方亦應作檢討。

好波

又贏

國家都唔支持
拎左國旗都仲輸
廢柴

義工：「咁唔愛國抵你輸啦」

又唔講個黑人都有俾個義工阻到啦

中國社會既縮影
個個做事都只為表忠愛國
唔係為國家為社會做實事

可以跑入場干擾選手，this is chi na
不過，都係嗰句
抵撚死呀！

攪炒文化

臨終點先拎抵輸啦，如果起跑就有國旗加持，一早就抛對手幾條街啦

好撚開心呀屌

賴得就賴啦

拎住五星旗邊個敢阻

屈落邊個度至好

一支旗都不能少

邊位巴打

仆街了

因民眾干擾痛失冠軍的何引麗，還因衝刺時國旗脫手而被網友指責扔棄國旗，何引麗賽後在微博道歉：「國旗全部濕透，我的胳膊也僵了，擺臂的時候甩出去了，很抱歉了。」

俾班豬隊友害完仲要道歉
真係痴撚線

個人勝利比國家重要？

侮辱國旗 應該即刻拉

痴撚線國家

我的勝利
我們的勝利

班義工一定係鬼，收肯尼亞錢
一定要捉去網上批鬥

外國勢力義工

由跑馬拉松變障礙賽

都係芝麻人先諗得到，為咗接一面旗過終點，而阻鳩自己友。

第一同第二名只係差幾秒，好大可能係成團除跑手外都賭芝麻唔係第一，所以出術。

但更大可能係真心膠

分享中國人的榮耀

冇錯 肯亞係鬼義工係漢奸，連黑鬼嘅走狗都做，要你即刻還一帶一路條loan

呢個icon 個動作exactly係呢個運動員掟開支五星旗個動作
個義工都係ON撚9

心涼

lunch 見到, 笑到噴飯

讓賽咋

he don't know how to play

笑死人咩

好可愛

愛國精神呢？

有國旗加身，理應開 turbo 咁贏成條街，為何是干擾呢

支那人d邏輯真係好撚正呀

要不是中国培養

下年渣馬如果見到同胞選手請大家愛國d

唔推唔係人

揸住五星旗，把口話愛國，就可以橫行無忌

本身一定贏架？支那人on99

個選手擺明係嬲尻先dum旗
告佢癲瘋國家政權罪喇
有抑鬱呀 旗都dum

之後被自殺

我們的勝利

義工 可能係計派旗量收錢咋 就唔信嬴國人冇着數會咁熱心愛國

「一早拎住支旗跑咪贏囉」

喂！拉得啦。

乜野都要有政治元素就係咁
乜野都係政治大於一切

國旗咁隨便掉落地 國家主要定馬拉松重要
國旗落地國恥 呢位選手應該之後都唔會再見到

老細邏輯：做乜唔跑快5秒？

比賽都未完就以為贏硬俾旗

主辦方都搞唔掂啦
個賽道咁長
每隅一段路放1個人睇場咩
冇可能嫁MA

舉國盡是豬隊友

一早拎住就冇事啦
拉去斬頭啦

中國又成最大贏家

做乜唔跑快d

以後閉門作賽
整到好似澳門賽車咁

抵撚死

見到五星旗都唔停底敬禮應該連佢個銀牌都DQ埋佢+終生停賽

笑撚左

低能垃圾國家

成績比國旗更重要？

第一次居然唔接國旗
之後接咗又居然跑輸
接二連三咁丟咗國家嘅面子

入嗰幾個義工數

成個國家都係弱撚智
假設中國足球隊入到世盃總決賽 去到互射12碼
然後要咩住個國旗射12碼

唔攞枝旗到時贏左都會俾人批鬥

中國邏輯：下次要比其他選手早五秒起步

支持所有中國運動員拎住支旗參加比賽

揹住射唔入咁點算
中國人又多
愛國嘅人都多
會唔會畀人買起

顛覆國家政權

痴撚線 中國以經成為趣聞國家

不要緊，你還有党呢

睇佢用邊隻腳射啦

仲要落雨 濕咗之後成幾kg
豬隊友

冇人會怪個義工蠢？真係要俾支旗佢，都等人衝咗線先吖

文革產物

個機會仲低過六合彩頭獎

"不但影響體育賽場秩序，亦干擾運動員的競技狀態，主辦方亦應作檢討。"

最後判肯亞選手冠軍無效 DQ咗佢

關咩事 係地太硬 不合適中國運動員

小朋友 你有冇後台呀?

冇

咁呢個鑊你揹啦

打跛隻黃金右腳

中晒
個個大嘅都唔揹
梗係搵啲無名小卒揹鑊

dont ?

其實任何同比賽既外人身體接觸 係跑賽入面都係取消資格
可以連佢個銀都摘埋佢

豬隊友

一個dislike都冇

唔通專登又話你知咩

正呀喂

愛國

強國人最叻就係做show同搞鳩自己人

唔接即係唔愛國

義工做得岩呀，以後乜野運動比賽緊時都隊支國旗出去就岩

好彩佢有接, 唔係咪又係被人屌, 唔尊重支旗

以後d比賽大家識玩啦

下次拎張匪𣄃放夾埋d鉛係入面叫佢地拎住跑

你是不是認為個人比國家重要？

第2條友擺明係想企係到阻鳩住個黑人啦 依個國家真係無撚得救

以後攞正牌用中國國旗干擾中國選手

但我相信個黑妹心入面一定多謝緊佢

0負皮

母語教育係咁上下，多謝李生同羅太

共享中國人榮辱

義工識玩呀

以後香港有比賽。兒登仔識做啦

極端民族主義

本身都未必拎到第一
依家有藉口砌果兩個義工生豬肉

義工本身唔應該咁做
根本有曬目的
下次啲中國義工係啲水落藥仲仆街

不過中國永遠都係衰係中國人手上
真係基因呢家嘢冇得改

well done

睇標題我都以為係咁樣冇左個金牌，
點撚知係跑慢左

都係義工嘅個人行為累到你無咗個獎牌, 不過你丟國旗落地就係你唔啱

你唔俾盒飯佢食 ？

如果我披住國旗打刧銀行，公安係唔係唔可以捉我？因為你對我做任何壓制動作，都係對國旗不敬，應該追究你先。

BTW﹐現在最愛國的地方在哪裡：微博

五粒星永遠都係阻人前進

做乜唔閘低條黑柴？

如果用火影跑法 攞住十枝旗都贏啦

個義工會被消失

唔愛國

個義工係咁愛國就遞旗俾個黑人阻9住佢啦

結論：義工係鬼

真係笑撚死

扔國旗係咪應該要扣社會分數？

佢代表贏國
上埋電視
拒絕咗幾次
罰佢勞改20年啦

佢真係好慘 點都死

我突然間諗到如果跑跑下播國歌佢唔停低冇肅嚴起敬喊晒口跟住唱算唔算犯國歌法

個大媽係咪想佢拎住塊旗衝線

唔接支國旗，贏到第一，輸左生命就唔好啦

睇返段片似係大陸妹唔夠人爆喎

難得大陸網民理智喎

蚛蟈=笑話

我唔明點解 明明比賽係大家公平競技去奪金 但每次中國選手一拎唔到就 「失金」。 why

支那依個國家真係各方面都比佢地自己搞出黎既極端民族主義害死

雖則睇個樣就算有冇人搞佢都會輸
不過明顯睇到係佢接完旗個下係即刻慢左
長跑一冇左個節奏就追唔返

馬拉松有無得賭

咁樣侮辱國旗都唔捉返去勞改？？

輸撚左都已經驚到瀨屎
仲要俾班蝗批鬥

有國旗buff都輸 垃圾

由支那網民嘅反應證明義工無做錯到！